Assgingment: 1

Q:Are the HTML tags and elements the same thing?
A:NO. HTML tags and elements not the same. 
-A tag starts with a < bracket and ends with a > bracket. Most tags exist in pairs in HTML. 
Ex. <HTML>
-A word between <bracket> is known as Elements. 
Ex. In <HTML> tag HTML is an element. 

Q:What are tags and attributes in HTML?
A:A word written with angle bracket is known as tag.
Ex.<HTML>
-Attributes go after the element name in the opening tag only, never in theend tag.
-There may be several attributes applied to an element, separated by spaces in the opening tag. 
 Their order is not important.
-Attributes take values, which follow an equals sign (=).
Ex.<body bgcolor="red"> in this bgcolor is attribute.

Q:What are void elements in HTML?
A:A void element is an element whose content model never allows it to have contents under any circumstances. Void elements can have attributes.
-The following is a complete list of the void elements in HTML : 
area , base , br , col , command , embed , hr , img , input , keygen , link , meta , param , source , track , wbr
-The Void elememts have only start tag.

Q:What are HTML Entities?
A:Some Symbol which is  not on keyboard so there is some code for display in browser it's start with (&) and ends with a semicolon (;).

Q:What are different types of lists in HTML?
A:Thare are three types of list in HTML.
-ordered list. <ol>
			<li>list1</li>
	         </ol>
-unordered list. <ul>
			<li>list1</li>
	 	     </ul> 
-Description list. <dl>
				<dt> Coffee </dt>			 -->(Define Term)
				<dd> black hot drink </dd>	 -->(Define Description)
			 </dl>

Q:What is the ‘class’ attribute in HTML?
A:The class attribute specifies one or more classnames for an element. The class attribute is mostly used to point to a class in a style sheet.

Q:What is the difference between the ‘id’ attribute and the ‘class’ attribute of HTML
elements?
A:The only difference between them is that “id” is unique in a page and can only apply to at most one element, while “class” selector can apply to multiple elements.

Q:What are the various formatting tags in HTML?
A:<b>      - Bold text
  <strong> - Important text
  <i>      - Italic text
  <em>     - Emphasized text
  <mark>   - Marked text
  <small>  - Smaller text
  <del>    - Deleted text
  <ins>    - Inserted text
  <sub>    - Subscript text
  <sup>    - Superscript text

Q:How is Cell Padding different from Cell Spacing?
A:Cell padding is used to set extra space which is used to separate cell walls from their contents. But in contrast cell spacing is used to set space between cells.

Q:How can we club two or more rows or columns into a single row or column in an
HTML table?
A:we can use rowspan to merge two or more rows and colspan to merge two or more columns.

Q;What is the difference between a block-level element and an inline element?
A:Block elements always start from a new line. Inline elements never start from a new line.

Q:How to create a Hyperlink in HTML?
A:Use href attribute with anchor tag<a>
Ex.<a href="link/url"></a>

Q:What is the use of an iframe tag?
A:The <iframe> tag specifies an inline frame. An inline frame is used to embed another document within the current HTML document.

Q:What is the use of a span tag? Explain with example?
A:The <span> tag is an inline container used to mark up a part of a text, or a part of a document.
-The <span> tag is easily styled by CSS or manipulated with JavaScript using the class or id attribute.
-The <span> tag is much like the <div> element, but <div> is a block-level element and <span> is an inline element.
Ex.<p>My mother has <span style="color:blue">blue</span> eyes.</p>

Q:How to insert a picture into a background image of a web page?
A:To set the background image of a webpage, use the CSS style. Under the CSS <style> tag, add the property background-image. The property sets a graphic such as jpg, png, svg, gif, etc. HTML5 do not support the <body> background attribute, so CSS is used to change set background image.

Q:How are active links different from normal links?
A:An unvisited link is underlined and blue.
-A visited link is underlined and purple.
-An active link is underlined and red.

Q:What are the different tags to separate sections of text?
A:There are three tags that can be used to separate the texts:
- <br> tag         – Usually <br> tag is used to separate the line of text. It breaks the current line and conveys the flow to the next line.
- <p> tag          – This contains the text in the form of a new paragraph.
- <blockquote> tag – It is used to define a large quoted section.

Q:What is SVG?
A:SVG stands for Scalable Vector Graphics
- SVG used to set 2D graphics in html structure.
- We can also apply style.

Q:What is difference between HTML and XHTML?
A:HTML stands for Hypertext Markup Language, whereas XHTML stands for Extensible Hypertext Markup Language. XHTML is basically an extension of HTML, which is stricter than HTML. Both languages are used to create web and Android applications. HTML is SGML based, whereas XHTML is an XML-based language.

Q:What are logical and physical tags in HTML?
A:Logical Tags:
Logical Tags are used in HTML to display the text according to the logical styles. Following are the Logical tags commonly used in HTML.
Ex.<strong>,<ins>,<abbr>,<address>
-Physical Tags:
Physical Tags are used in HTML to provide actual physical formatting to the text. Following are the Physical tags commonly used in HTML.
Ex.<b>,<i>,<small>,<big>,<sub>,<sup>





